【鄭麗琼被捕】短片抹黑民主黨派錢 由警員拍攝？ 警方僅七字回應

民主黨鄭麗琼今日凌晨被捕，多名黨友今早到警署聲援。網上流傳影片，拍攝到中西區區議員甘乃威疑向聲援人士「派錢」。民主黨事後解釋當時眾人只是夾錢保釋鄭麗琼，而非有人收錢示威，又質疑影片是從警署內拍攝，認為有警員「煽動謠言」。

《立場新聞》向警方發電郵查詢影片是否由警員拍攝及發布；有關做法有否違規；如何回應「煽動謠言」指控；以及會否跟進調查等。警方晚上以七字回應：「警方會了解事件。」

今日有一段長約 16 秒的影片在親建制的群組流傳，顯示甘乃威向黨友許智峯等人「派錢」。不少親建制網民質疑是有人收錢聲援鄭麗琼。民主黨尹兆堅事後解釋，當時是因為警方突然將保釋金加至 10,000 元，一眾黨友正夾錢保釋鄭，甘乃威只是將多餘的金錢交還許智峯。

民主黨亦在 FB 發文，強調眾人當時只是在夾錢，卻被「藍絲」抹黑成收錢示威。民主黨質疑影片是由警員於警署內拍攝：「咁又算唔算煽動謠言？警察犯法拉唔拉呀？」《立場》記者當時發現，當時的確有兩名男子站在警署內高位，其中一人高舉手機，疑是對警署門口拍攝。

咁快回力鏢

算啦
警察就係法律

黑警大撚哂

泛民post正確資訊=煸動暴力
狗post誤導資訊=汪汪汪汪

以為係不評論個別事件

睇死話帶左口罩認唔到人